<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Daniel Cadenas]]></title>
  <link href="http://dcadenas.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dcadenas.github.com/"/>
  <updated>2012-04-07T04:06:16-03:00</updated>
  <id>http://dcadenas.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Daniel Cadenas]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IMDB para cartelera.com.uy]]></title>
    <link href="http://dcadenas.github.com/blog/2012/04/07/imdb-para-cartelera-dot-com-dot-uy/"/>
    <updated>2012-04-07T03:21:00-03:00</updated>
    <id>http://dcadenas.github.com/blog/2012/04/07/imdb-para-cartelera-dot-com-dot-uy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A ver si me sale bien mi primer post en español sin detalles técnicos, para el bien de la comunidad cinéfila uruguaya.</p>

<p>Uso bastante <a href="http://www2.cartelera.com.uy/apeliculafunciones.aspx?,,PELICULAS,FILM,0,3">cartelera.com.uy</a> cada vez que quiero ir al cine, tienen un buen resumen de lo que hay en todos los cines y se puede ver un listado rápido en una sola página sin dar muchas vueltas.</p>

<p>Lo que nunca me gustó del sitio es que nunca estoy de acuerdo con los ratings de los usuarios y en general me siento más identificado con las evaluaciones que da <a href="http://www.imdb.com/">IMDB</a> y <a href="http://www.rottentomatoes.com/">Rotten Tomatoes</a>. Lo que hacía siempre era ver que película me parecía buena y luego me metía en <a href="http://www.imdb.com/">IMDB</a> para verificar que no fuera un desastre y le hubiera errado como a las peras (o tomates mejor dicho). La verdad que no poder hacerlo de una sola mirada en el listado de películas era bastante engorroso.</p>

<p>Así que me cansé de tanto trabajo y me hice un <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bookmarklet">bookmarklet</a> que permite agregar un cuadrito al lado de cada película con esos dos ratings que me interesan. Ojo, no siempre funciona bien, en <a href="http://www2.cartelera.com.uy/apeliculafunciones.aspx?,,PELICULAS,FILM,0,3">cartelera.com.uy</a> ponen los nombres de las películas en español y eso hace que la búsqueda en <a href="http://www.imdb.com/">IMDB</a> a veces le erre feo. Igual me parece que en general los resultados son útiles.</p>

<p>Para instalarlo simplemente hay que arrastrar este link [[[<a href="javascript:(function(){var s = document.createElement('script');s.src = 'https://raw.github.com/gist/2325686/gistfile1.js';document.body.appendChild(s);})();">Poner ratings IMDB</a>]]] a la barra de favoritos (bookmarks si está en inglés).</p>

<p>Y listo! Ahora cada vez que vayan al listado por películas o por salas de <a href="http://www2.cartelera.com.uy/apeliculafunciones.aspx?,,PELICULAS,FILM,0,3">cartelera.com.uy</a> hagan click en el link que arrastraron y de a poco van a ir apareciendo los ratings de <a href="http://www.imdb.com/">IMDB</a> y de <a href="http://www.rottentomatoes.com/">Rotten Tomatoes</a> en un cuadro amarillo bien feo que van a notar enseguida.</p>

<p>Que les sea útil!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
